羊明的一生

笑到仆街

<<羊明的一生>>

我叫羊明 因為阿爸生我出黎
想我大個可以揚名立萬
所以改我名做羊明

可惜事與願違 中五畢業之後
書又讀唔成 但又唔想令屋企人失望
所以去左報藝員訓練班
諗住發下明星夢 出咗名到時個個都識我

可惜事與願違 我一直只扮演跑龍套嘅腳色
直到8年後 叫我再重讀一次藝員訓練班
可能佢地覺得我演技唔掂掛😥
結果 我成為左史上第一個
要重讀藝員訓練班嘅人
某程度都算係嶄露頭角嘅第一步吧💪🏻

可惜事與願違 之後我都一直繼續跑龍套
果時心諗 一直做落去當打份工都唔錯呀
但好彩我平時份人好識做 又識擦下導演監制鞋
佢地終於俾d 有對白嘅角色我
你知啦 做到明星咁個人就開始囂
飲大兩杯攪到衰醉駕 攪到見晒報
之後形象又差咗 攪到惡性循環
首先因為太入戲 抽離唔到
又飲醉咗 結果走咗去襲擊保安員
守行為果時又飲醉咗
去便利店用回鄉卡當八達通買野
買唔到野嬲得濟打爛晒人d野 結果又見報
好唔開心
點解同我心入面幻想嘅見報咁唔同😢

好彩我識擦鞋 同埋唔夠出名
大家唔係好記得我
所以被人雪咗排就出返黎👍🏻
去到2011年 我仲被提名飛躍進步男藝員添
心諗我連藝員訓練班都讀咗兩次
由0分變30分
點都俾馬明黎諾懿佢地進步得多吧
今次我仲唔成功返一次?

可惜事與願違 去到佢地連最佳男主角都做埋
我都仲係提名緊
由2011 2014 2016 去到2017
提名咗4次 我先真係拎到飛躍進步獎
原本 我以為自己由0分變30分
其實只係變咗做5分 要用6年加埋先夠30分
但唔緊要 我已經成功踏出咗揚名嘅重要一步
之後我開始被重用 由配角慢慢開始坐正

響呢度 我要下個註腳
雖然我讀得書少 但其實我係一個黃絲
但眼見企藍絲果邊嘅大明星
個個一早撈到風生水起
同埋聽人講香港有五百萬沉默大多數係藍絲
加埋仲有龐大嘅中國市場
咁作為一個不懂政治嘅打工仔
正所謂西瓜企大邊
當然要口頭支持藍圈啦
點知一話自己係藍絲 工作愈來愈多
仲要食正演警察條水 一做警察就諗起我
fb ig 微博acc 愈來愈多fans
雖然d 留言大多用殘體字 唔係好睇得明
但都係讚緊我吧

人紅自然心紅 所以2018年開咗 鄧
諗住煮下味精湯 攪明星效應 賺多d 錢
心諗500萬藍絲 有十分一人食
都有50萬人嘅市場

可惜事與願違 原來藍絲所謂嘅支持
原來只係精神層面
生意同我想像嘅好唔同
根本就係無生意 我一直財困
惟有偷偷用食物製造牌當食肆牌
仲偷用人地d logo 節省成本
因為我係偽藍嘅身份 被黃絲手足針對
揭發晒出黎 生意再雪上加霜

最後連就結婚嘅女友都飛咗我
好彩之後識咗因為欣賞我響藍圈嘅魅力
結果同咗我一齊嘅莊小姐
但佢係典型藍絲
仲要好似一般藍絲咁蝦蝦霸霸
人地空姐借唔到筆俾你
你就起晒全機服務員底
唔洗去到咁盡吧?

我一直都好痛苦 明明我係黃絲
但因為揹住藍圈巨星嘅身份 惟有一直硬撐
反送中我好心痛 好想幫手足
只可以暗暗扮藍 用自己嘅影響力幫手足
我講過:
「每人都可有不同立場，但千萬不可傷害人」
其實係想同警察朋友講 叫佢地收手
同埋唔好以為我清路障
其實我係想幫手足拖延時間
希望手足可以有時間走

可惜事與願違 成件事完全被誤解
我俾手足認為我講緊嘅野係撐藍絲
扮清路障係藍圈認證
藍絲果邊仲推到我上領袖咁
可能因為佢地唔敢去清路障 覺得我好勇吧....
所以之後鋪頭被人打爆 我都無怨無侮
我就好似無間道嘅陳永仁咁
一直暗暗支撐住手足就夠了

可惜事與願違 結果我被推到成為深藍KOL
就算去D Frd 嘅新鋪撐場
無論Gym room, cafe 定茶記
都會攪到人地未開張就結業
我已經有咗藍圈死神呢個稱號
總之有我撐場 果個場好快就會慘死

我真係好唔開心 作為一個黃絲
身再曹營心在漢 仲被人當咗係深藍KOL
生意又差 錢又無 條女又深藍
今晚諗住去渣車兜下風散下心
但突然收到消息話
美國終於制裁林奠十一人
我真係開心到唔知點形容好
好想飲返杯好好慶祝下

可惜事與願違
眼前只有一支99%酒精搓手液
唔理了....飲杯!

之後, 「砰」的一聲

「721831 calling電台 有車自炒」
「車入面人無事 但似飲咗好多 似醉駕」
「拎住胡椒噴霧先 驚佢反抗」
「抬佢出黎先 如果係黃屍 就入佢醉駕加襲警?」
「梗係先入無戴口罩先啦 我未夠quota呀」
「咦 係羊明 我地藍圈嘅明星羊明呀」
「大鑊 快d 扶佢上白車先」
「仲吹咩波仔 自己人呀」

原來 我又醉咗撞咗車
我有返意識果時 已經係被三個黑警抬住
我事業完了 人生完了
心情放開了 口裡自然吐出:
「光復香港 時代革命」

#幫手like同share
#如有雷同實屬巧合
#可惜事與願違
#黑盡元朗
#吾鄉吾土黑盡元朗

呢個世界係咁奇怪
叫阿叻既唔叻
叫楊明既冇得揚名立萬仲要名譽掃地

pish

好文要推